[
  {
    "question": "Agurknyheter",
    "answer": "Når avisene skriver om uviktige ting, for eksempel at en kjendis har seg kjøpt nye sko.",
    "variants": [
      "Nyheter om mangel på flere norske grønnsaker",
      "Lavere priser på grønnsaker",
      "Når avisene skriver om uviktige ting, for eksempel at en kjendis har seg kjøpt nye sko."
    ]
  },
  {
    "question": "Å kjøpe katten i sekken",
    "answer": "Å kjøpe noe usett og bli snytt",
    "variants": [
      "Å kjøpe norsk skogkatt",
      "Å kjøpe noe usett og bli snytt",
      "Å kjøpe gave til noen"
    ]
  },
  {
    "question": "Rosinen i pølsa",
    "answer": "Høydepunktet ved en opplevelse, det beste ved noe",
    "variants": [
      "Å velge sunnere mat",
      "Høydepunktet ved en opplevelse, det beste ved noe",
      "Å spise noe søtt fra bensinstasjon"
    ]
  },
  {
    "question": "Fryd og gammen",
    "answer": "Når noe er bare glede og fornøyelse.",
    "variants": [
      "Å snakke om vanskelige ting",
      "Når noe er bare glede og fornøyelse.",
      "Å bli fort sur av småting"
    ]
  },
  {
    "question": "Harrytur",
    "answer": "Å dra fra Norge til Sverige for å kjøpe billig kjøtt og annen mat, alkohol og tobakk",
    "variants": [
      "Å gå tur med Harry",
      "Å se Harry Potter",
      "Å dra fra Norge til Sverige for å kjøpe billig kjøtt og annen mat, alkohol og tobakk"
    ]
  },
  {
    "question": "Å komme i grevens tid",
    "answer": "Å komme veldig fort",
    "variants": [
      "Å komme veldig fort",
      "Å komme for seint",
      "Når noen kommer i siste liten, i akkurat rett øyeblikk, rett før det er for seint."
    ]
  },
  {
    "question": "Hentesveis",
    "answer": "Når en mann som har lite hår på toppen av hodet, tar hår fra baksiden av hodet og grer det framover.",
    "variants": [
      "På vei opp for å hente noe",
      "Å sammenføye deler av metall eller plast",
      "Når en mann som har lite hår på toppen av hodet, tar hår fra baksiden av hodet og grer det framover."
    ]
  },
  {
    "question": "Å koke over",
    "answer": "Å bli veldig sint, å være rasende.",
    "variants": [
      "Å ikke smake mens du lager mat",
      "Å lage for mye kokt mat",
      "Å bli veldig sint, å være rasende."
    ]
  },
  {
    "question": "Å nave",
    "answer": "Å motta penger på NAV selv om du ikke trenger det.",
    "variants": [
      "Å motta penger på NAV selv om du ikke trenger det.",
      "Å gå sakte",
      "Å komme på besøk"
    ]
  },
  {
    "question": "Å skjære alle over en kam",
    "answer": "Å behandle alle på samme måte, eller å forhåndsdømme alle på grunn av noe én har gjort.",
    "variants": [
      "Å være snill",
      "Å være redd for alle",
      "Å behandle alle på samme måte, eller å forhåndsdømme alle på grunn av noe én har gjort."
    ]
  },
  {
    "question": "Å bite i det sure eplet",
    "answer": "Å gjøre, akseptere noe som ikke har lyst til å gjøre",
    "variants": [
      "Å spise sitron",
      "Å gjøre, akseptere noe som ikke har lyst til å gjøre",
      "Å være ofte sur"
    ]
  },
  {
    "question": "Å blåse i noe",
    "answer": "Å ignorere noe/noen, eller å la være å gjøre noe.",
    "variants": [
      "Å ignorere noe/noen, eller å la være å gjøre noe.",
      "Å se frem til",
      "Å pusse nesen"
    ]
  },
  {
    "question": "Å male fanden på veggen",
    "answer": "Å se det verste i en situasjon",
    "variants": [
      "Å lage hull og riper i veggen",
      "Å male mange ganger samme vegg",
      "Å se det verste i en situasjon"
    ]
  },
  {
    "question": "Å være i samme båt",
    "answer": "Å  være i samme (dårlige) situasjon.",
    "variants": [
      "Å  være i samme (dårlige) situasjon.",
      "Å leie båt med flere personer",
      "Å ta båttur"
    ]
  },
  {
    "question": "Å gå 5 på",
    "answer": "Å bli lurt",
    "variants": [
      "Å bli lurt",
      "Å komme 5 minutter for seint",
      "Å ta en tur 5 minutter"
    ]
  },
  {
    "question": "Krokodilletårer",
    "answer": "Å gråte falske tårer, du bare later som om du er trist",
    "variants": [
      "Å gråte mye",
      "Å gråte falske tårer, du bare later som om du er trist",
      "Å gråte når ser krokodill"
    ]
  },
  {
    "question": "Å stå på pinne for noen",
    "answer": "Å være overdrevent tjenestevillig for en annen person",
    "variants": [
      "Å være overdrevent tjenestevillig for en annen person",
      "Å bli iriterrt på noen",
      "Å stå helt stille"
    ]
  },
  {
    "question": "Å holde seg på matta",
    "answer": "Å oppføre seg ordentlig, riktig",
    "variants": [
      "Å oppføre seg ordentlig, riktig",
      "Å bli stående utenfor",
      "Å gjøre matt"
    ]
  },
  {
    "question": "Å være på tynn is",
    "answer": "Å ikke ha mye kunnskap om det man snakker om.",
    "variants": [
      "Å bli tynn i håret",
      "Å ikke ha mye kunnskap om det man snakker om.",
      "Å ta en drink med is"
    ]
  },
  {
    "question": "Å behandle noen som luft",
    "answer": "Å overse/ignorere noen, å late som om de ikke finnes.",
    "variants": [
      "Å overse/ignorere noen, å late som om de ikke finnes.",
      "Å tilgi personen",
      "Å sprenge noe i lufta"
    ]
  },
  {
    "question": "Hakk i plata",
    "answer": "Å gjenta det samme hele tiden slik at andre folk blir irritert.",
    "variants": [
      "Bordet fullt av hakk og skar",
      "Å ødelegge DVD plata",
      "Å gjenta det samme hele tiden slik at andre folk blir irritert."
    ]
  }
]
